cambios

src/Heapsort/Heapsort.dfy
@@ -1,175 +1,171 @@
 include "ValuePQ.dfy"
 import opened ValuePQ
 
-
+/* Predicado: comprueba que una secuencia este ordenada en orden creciente. */
 predicate Sorted(v : seq<real>)
 {
   forall i | 0 <= i < |v| - 1 :: v[i] <= v[i + 1]
 }
 
 
-lemma oneMoreSorted(v : seq<real>,e:real)
-requires Sorted(v)
-requires forall x | x in v :: x <= e
-ensures Sorted(v+[e])
+lemma OneMoreSorted(v : seq<real>,e:real)
+  requires Sorted(v)
+  requires forall x | x in v :: x <= e
+  ensures Sorted(v+[e])
 { if v ==[]  {}
   else { assert v[|v|-1] in v && v[|v|-1] <= e;}
 }
 
 ghost function Values(pq : multiset<Solution>) : map<real,nat>
-reads pq
-{ 
-  map x | x in (set s <- pq :: s.value) :: |(set ss <- pq | ss.value == x)|
- }
-
-lemma addOne(m : multiset<Solution>,s:Solution)
-requires s !in m
-ensures if s.value !in  Values(m) then 
-             Values(m+multiset{s}) == Values(m)[s.value:=1]
-        else Values(m+multiset{s}) == Values(m)[s.value:=Values(m)[s.value]+1]
-ensures Values(m+multiset{s}).Keys == Values(m).Keys+{s.value}      
+  reads pq
 {
-  if s.value !in  Values(m)
-   { var ms := m+multiset{s};
-     assert Values(ms) == map x | x in (set s <- ms :: s.value) :: |(set ss <-ms  | ss.value == x)|;
-     assert Values(m+multiset{s}).Keys == Values(m).Keys + {s.value};
-     assert Values(m+multiset{s}).Keys == Values(m)[s.value:=1].Keys;
-     forall e | e in Values(m+multiset{s})
-     ensures Values(m+multiset{s})[e] == Values(m)[s.value:=1][e]
-     {     
-      if (e == s.value)
-         { assert (set ss <-ms  | ss.value == s.value) == {s};}
-      else {
-         assert (set ss <-ms  | ss.value == e) == (set ss <-m  | ss.value == e);
-      }   
+  map x | x in (set s <- pq :: s.value) :: |(set ss <- pq | ss.value == x)|
+}
 
-     }
-
-   }
-  else {//s.value in Values(m)
+lemma AddOne(m : multiset<Solution>,s:Solution)
+  requires s !in m
+  ensures if s.value !in  Values(m) then
+            Values(m+multiset{s}) == Values(m)[s.value:=1]
+          else Values(m+multiset{s}) == Values(m)[s.value:=Values(m)[s.value]+1]
+  ensures Values(m+multiset{s}).Keys == Values(m).Keys+{s.value}
+{
+  if s.value !in  Values(m) {
     var ms := m+multiset{s};
-     assert Values(ms) == map x | x in (set s <- ms :: s.value) :: |(set ss <-ms  | ss.value == x)|;
-     assert Values(m+multiset{s}).Keys == Values(m)[s.value:=Values(m)[s.value]+1].Keys;
-     forall e | e in Values(m+multiset{s})
-     ensures Values(m+multiset{s})[e] == Values(m)[s.value:=Values(m)[s.value]+1][e]
-     {
+    assert Values(ms) == map x | x in (set s <- ms :: s.value) :: |(set ss <- ms  | ss.value == x)|;
+    //assert Values(m+multiset{s}).Keys == Values(m).Keys + {s.value};
+    //assert Values(m+multiset{s}).Keys == Values(m)[s.value:=1].Keys;
+    forall e | e in Values(m+multiset{s})
+      ensures Values(m+multiset{s})[e] == Values(m)[s.value:=1][e]
+    {
+      if (e == s.value) { 
+        assert (set ss <-ms  | ss.value == s.value) == {s};
+      }
+      else {
+        assert (set ss <-ms  | ss.value == e) == (set ss <-m  | ss.value == e);
+      }
+
+    }
+  }
+  else { //s.value in Values(m)
+    var ms := m + multiset{s};
+    assert Values(ms) == map x | x in (set s <- ms :: s.value) :: |(set ss <-ms  | ss.value == x)|;
+    //assert Values(m+multiset{s}).Keys == Values(m)[s.value:=Values(m)[s.value]+1].Keys;
+    forall e | e in Values(m+multiset{s})
+      ensures Values(m+multiset{s})[e] == Values(m)[s.value:=Values(m)[s.value]+1][e]
+    {
       if (e == s.value) {
         assert (set ss <-ms  | ss.value == s.value) == (set ss <-m  | ss.value == s.value) + {s};
-        assert |(set ss <-ms  | ss.value == s.value)| == |(set ss <-m  | ss.value == s.value)| + 1;
+        //assert |(set ss <-ms  | ss.value == s.value)| == |(set ss <-m  | ss.value == s.value)| + 1;
         assert Values(m+multiset{s})[s.value] == Values(m)[s.value]+1;
       }
       else {
         assert (set ss <-ms  | ss.value == e) == (set ss <-m  | ss.value == e);
-
       }
-     }  
+    }
   }
 }
 
 
-lemma addValues(m : multiset<Solution>,s:Solution)
-requires s !in m
-ensures if s.value !in  Values(m) then Values(m+multiset{s})[s.value] == 1
-        else  Values(m+multiset{s})[s.value] ==  Values(m)[s.value] + 1
-ensures forall e | e in Values(m) && e != s.value ::  Values(m+multiset{s})[e] ==  Values(m)[e]
+lemma AddValues(m : multiset<Solution>,s:Solution)
+  requires s !in m
+  ensures if s.value !in  Values(m) then Values(m+multiset{s})[s.value] == 1
+          else  Values(m+multiset{s})[s.value] ==  Values(m)[s.value] + 1
+  ensures forall e | e in Values(m) && e != s.value ::  Values(m+multiset{s})[e] ==  Values(m)[e]
 {
-  addOne(m,s);
+  AddOne(m,s);
 }
 
-ghost predicate sameValues(v : array<real>,pq:PriorityQueue, i:int)
-reads v, pq, pq.arr, set i | 0 <= i < pq.arr.Length :: pq.arr[i]
-requires 0 <= i <= v.Length
-requires pq.Valid() 
-requires multiset{pq} !! multiset{pq.arr as object}  !! pq.Model()
+ghost predicate SameValues(v : array<real>,pq:PriorityQueue, i:int)
+  reads v, pq, pq.arr, set i | 0 <= i < pq.arr.Length :: pq.arr[i]
+  requires 0 <= i <= v.Length
+  requires pq.Valid()
+  requires multiset{pq} !! multiset{pq.arr as object}  !! pq.Model()
 {
-  (forall e | e in multiset(v[..i]) :: e in Values(pq.Model()) && multiset(v[..i])[e] == Values(pq.Model())[e]) &&
-  (forall e | e in Values(pq.Model()) :: e in multiset(v[..i])) &&
-  Values(pq.Model()).Keys == set x <- v[..i]
+  && (forall e | e in multiset(v[..i]) :: e in Values(pq.Model())
+                                          && multiset(v[..i])[e] == Values(pq.Model())[e])
+  && (forall e | e in Values(pq.Model()) :: e in multiset(v[..i]))
+  && Values(pq.Model()).Keys == set x <- v[..i]
 }
 
-method fillPQ(v : array<real>) returns(pq:PriorityQueue)//38s
-ensures  fresh(pq) && fresh(pq.arr)
-ensures  pq.Valid() && |pq.Model()| == v.Length ==|v[..]|
-ensures sameValues(v,pq,v.Length)
+method FillPQ(v : array<real>) returns(pq:PriorityQueue)//38s
+  ensures fresh(pq) && fresh(pq.arr)
+  ensures pq.Valid() && |pq.Model()| == v.Length ==|v[..]|
+  ensures SameValues(v,pq,v.Length)
 {
   pq := new PriorityQueue();
-  var i := 0;  
+  var i := 0;
 
-  // Meter valores en la cola
   while i < v.Length
     decreases v.Length - i
     invariant 0 <= i <= v.Length
     invariant fresh(pq) && fresh(pq.arr)
     invariant pq.Valid()
-    invariant sameValues(v,pq,i)
+    invariant SameValues(v,pq,i)
     invariant |pq.Model()| == i
   {
     var s := new Solution(v[i]);
     ghost var oldpqModel := pq.Model();
 
-    addValues(pq.Model(),s);
+    AddValues(pq.Model(),s);
     assert forall e | e in Values(oldpqModel) && e != s.value ::  Values(oldpqModel+multiset{s})[e] ==  Values(oldpqModel)[e];
     assert s.value !in  Values(oldpqModel) ==> Values(oldpqModel+multiset{s})[s.value] == 1;
 
-
     pq.Insert(s);
-    
+
     assert pq.Model() == oldpqModel + multiset{s};
     assert v[..i+1] == v[..i] + [v[i]];
     assert  multiset(v[..i+1]) == multiset(v[..i]) + multiset{v[i]};
     assert v[i] in Values(pq.Model());
 
     i := i + 1;
-    
+
   }
   assert v[..i] == v[..];
 }
 
 
 
-method extractPQ(v:array<real>,pq:PriorityQueue) returns (w:array<real>)
-modifies pq,pq.arr
-requires  pq.Valid()
-requires |pq.Model()| == v.Length
-requires sameValues(v,pq,v.Length)
-ensures pq.Valid() && pq.IsEmpty() && |pq.Model()| == 0
-ensures fresh(w) && w.Length == v.Length
-ensures Sorted(w[..]) // el nuevo array esta ordenado
+method {:only} ExtractPQ(v:array<real>,pq:PriorityQueue) returns (w:array<real>)
+  modifies pq,pq.arr
+  requires pq.Valid()
+  requires |pq.Model()| == v.Length
+  requires SameValues(v,pq,v.Length)
+  ensures pq.Valid() && pq.IsEmpty() && |pq.Model()| == 0
+  ensures fresh(w) && w.Length == v.Length
+  ensures Sorted(w[..]) // el nuevo array esta ordenado
 {
   w := new real[v.Length];
   assert |pq.Model()| == v.Length == w.Length;
   var i := 0;
-  // Extracción ordenada
 
   assert multiset(w[..i]) == multiset{};
-  
+
   while i < w.Length
     decreases w.Length - i
     invariant 0 <= i <= v.Length == w.Length
-    invariant pq.Valid()    
-    invariant |pq.Model()| + i == w.Length 
-    invariant fresh(w) 
+    invariant pq.Valid()
+    invariant |pq.Model()| + i == w.Length
+    invariant fresh(w)
     invariant pq.arr == old(pq.arr) || fresh(pq.arr)
     invariant multiset{pq} !! multiset{pq.arr as object} !! multiset{w} !! pq.Model()
-    
-    invariant Sorted(w[..i]) // ya escritos están ordenados 
+    invariant Sorted(w[..i])
     invariant forall e,e' | e in w[..i] && e' in Values(pq.Model()) :: e <= e'
   { 
-    
+
     var m := pq.Min();
 
     assert forall e | e in Values(pq.Model()) :: m.value <= e;
     assert m.value in Values(pq.Model());
-    assert forall e | e in   w[..i]:: e <= m.value; 
+    assert forall e | e in   w[..i]:: e <= m.value;
 
     w[i] := m.value;
 
     assert w[..i+1] == w[..i] + [w[i]];
-    assert forall e | e in Values(pq.Model()) :: w[i] <= e;  
+    assert forall e | e in Values(pq.Model()) :: w[i] <= e;
     assert Sorted(w[..i+1]) by{
-       oneMoreSorted(w[..i],w[i]);
+      OneMoreSorted(w[..i],w[i]);
     }
-   
+
     pq.DeleteMin();
 
     assert forall e,e' | e in w[..i+1] && e' in Values(pq.Model()) :: e <= e';
@@ -182,9 +178,9 @@ ensures Sorted(w[..]) // el nuevo array esta ordenado
 
 method Heapsort(v : array<real>) returns (w : array<real>)
   ensures Sorted(w[..]) // el nuevo array esta ordenado
-{  
-  var pq := fillPQ(v);
-  w := extractPQ(v,pq);
+{
+  var pq := FillPQ(v);
+  w := ExtractPQ(v,pq);
 }
 
 
